【食肉菌】44歲男遭奪命 入仁濟醫院僅四小時 妻子冀尋真相

由丈夫被送入仁濟醫院急症室，到斷氣離世，中間只隔了四小時，說起這件兩年前發生的事，遺孀陳女士仍然哭得斷腸。

一紙驗屍報告說明，丈夫是因身上的兩處傷口感染食肉菌離世，惟她清楚記得，醫生當時懷疑丈夫有大動脈栓塞，無人為丈夫洗傷口。丈夫撒手人寰前的四小時，陳女士仍然存在一堆疑團。

事發後，她曾兩次與院方管理層開會，但院方僅以「案件即將展開死因聆訊」為由拒絕透露詳情，現階段她只希望盡快開庭，找出丈夫失救真相。

陳女士的兩名女兒今年分別10歲及6歲，丈夫於兩年前離世時，女兒年紀太小，「我只可以同囡囡講，爸爸去咗星星上面住，之後發現佢哋會望住天空叫Daddy……」語未畢，陳女士已泣不成聲。

2016年8月1日早上，陳女士見到44歲德籍丈夫Altbauer的左手中指上有一個長約一厘米的傷口，在啤酒廠工作的丈夫是在前一天工作時被儀器弄傷，腹部亦有另一個傷口出現紅腫。陳女士當晚留意到丈夫的傷口周圍已發黑，亦有發高燒至攝氏39.6度、氣促、腹瀉等病徵，遂召救護車，於翌日凌晨12時半到仁濟醫院急症室。

遺孀憶述丈夫在面前斷氣
陳女士憶述丈夫當時對答清晰，自行上救護車，但入院約4小時內情況急轉直下，其後突停止呼吸，雙眼瞳孔放大，在她眼前斷氣離世。驗屍報告指，手指和腹部兩處傷口分別驗出有金黃色葡萄球菌及甲類鏈球菌。醫院內那4個小時發生的事，對陳女士而言是未解的謎。

疑一：醫生指需送入ICU 最後只獲安排入住內科病房
陳女士有幾點質疑：亡夫當日到達仁濟醫院急症室後，急症室醫生指其心跳過高，擔心他會有危險，向夫婦二人表示會將Altbauer送入深切治療部，惟後來僅獲安排入住內科病房，醫護當日無解釋原因，院方管理層事後亦無回應。

Altbauer的身型較胖，重約200公斤（440磅），內科病房的醫護指沒有適合的手袖供他使用，最終無量血壓。陳女士又指，有醫生本來需為丈夫抽血，但該醫生直指「呢個咁樣（指病人身型）我點樣抽」，最終拖延了逾半小時後由主診醫生抽血。

質疑二：入院4小時 無處理過已發黑傷口
陳女士指，丈夫入院時左手中指傷口已發黑，肚上亦有傷口，紅腫位置達一呎闊，她多次向醫護要求為丈夫洗傷口，但有護士指「得閒先洗」、「或者過多陣唔使洗」。陳女士質疑，當晚病房並非住滿病人，難以理解醫護抽不出時間洗傷口，而這兩個被醫護忽視的傷口最終被驗屍報告確定發現食肉菌；至於醫生初期懷疑的「肺大動脈栓塞」，則被驗屍報告否定。

質疑三：呼吸困難但無供氧 妻子質疑抗生素劑量不足
丈夫在入院前呼吸急促，亦曾指自己近乎窒息（suffocating），但醫生指病人情況不需要有其他輔助，即使病人提出眼前有黑影亦無動於衷。 陳女士又提到，醫生在她要求下處方了抗生素Tazocin 4.5g，但她質疑以丈夫的身型，醫生處方的劑量不足以抵抗傷口附近組織壞死的情況。

事發後不敢走入醫院 患上抑鬱至今仍在接受治療
頓失摯親，陳女士承受很大的壓力。家庭方面，要照顧兩名稚女的情緒；經濟方面，由兩份人工變成一人工作，她當時以為自己「頂得住」，亦無為意自己一旦獨處便會落淚，直到有一次突然全身無力、心跳急促後被送入醫院，才被醫生告知患上抑鬱。她透露至今仍需服藥，並持續接受治療。

陳女士提及，事發後有約9個月不敢步入醫院，她坦言送家人入醫院，無人會想像家人「走唔返出嚟」，她公開事件是想尋求真相，亦不希望再有同類事件拆散其他人的家。

會面只予官式回應 議員批院方無考慮家屬心情
協助陳女士投訴醫院的立法會議員麥美娟指，事發後病人家屬向醫院管理局及醫務委員會投訴，與仁濟醫院管理層開過兩次會，時任行政總監黎景光亦有出席，惟會面上只有官式的回應，亦多次以「案件將開展死因庭聆訊」為由，未有交代詳情。麥美娟批評，院方末有考慮到家屬的心情， 會面上亦見到院方的態度不太主動，令病人家屬久久未能釋懷。她又透露，家屬已收到通知，料死因庭會在未來一兩個月內召開。

院方回覆：有為病人供氧 一度懷疑病人患敗血病
仁濟醫院發言人回覆記者查詢時解釋，事件中44歲的男病人入急症室時，發高燒、呼吸急促、心律不正，有心房顫動，病歷顯示他一直有心房顫動及病態肥胖，獲安排入內科病房，醫生安排病人用15公升氧氣罩助呼吸。駐院醫生之後為病人抽血化驗、靜脈輸液，並安排緊急肺動脈電腦掃描。

醫院護士有採集病人手指及腹部的傷口樣本作細菌培植化驗，醫生懷疑病人患敗血病，處方抗生素Tazocin。其後病人氣促加劇，醫生曾轉用面罩復甦器助呼吸，亦曾處方強心藥、以心肺復甦法急救、及進行氣道插管，有深切治療部醫生加入急救。發言人指急救期間，病人情況已不適合做電腦掃描。病人其後於2016年8月2日凌晨4時50分離世，個案轉交死因裁判官跟進。

院方在回覆中對病人家屬致深切慰問，又表示有與家屬保持溝通，亦有在病人離世後與家人面談及作書面回覆，將繼續為家人提供適切協助。

就院方的回覆，陳女士強調，主診醫生從未提過病人有敗血病的問題，醫生亦並非因為敗血病而開抗生素，只在她要求下才處方抗生素，她再次質疑供氧及抗生素的劑量是否足夠。

200kg

屌大家睇完個重點都係去左體重

睇完內文其實都救到盡

你睇東方果篇就唔係咁講

醫生亦並非因為敗血病而開抗生素，只在她要求下才處方抗生素，她再次質疑供氧及抗生素的劑量是否足夠。

咁既infection未有culture result之下 Tazocin好明顯係正路醫生都會開 佢話要佢提先開路make sense
另外15L 氧已經俾到盡

打錯 意思係醫生點會要家人提先開抗生素呀 除非個醫生白痴既姐 好唔合理

嘩 就咁界一界手指 兩日就死 食肉菌真係好恐怖

肥到咁條女點同佢扑野

1cm傷口就冇咗條命，就算cancer都有個惡化過程啦，食肉菌俾人驚嘅時間都冇就瓜咗

Necrotising fasciitis 係死得好快
真係做盡
唔排除個醫生唔夠認真
但真係做到盡

個老婆當左自己醫生

唔好咩都賴醫療失誤，真係唔係包醫好架大佬

440磅

食肉菌真係要小心應付，絕對唔可以被污糟野整傷

都幾恐怖

facemask cpap?
intubate?
sepsis而ward無bp cuff但又唔送去icu放artline?

btw認同無可能家人要求先開抗生素

商場啲門我都用腳推

仁濟真係垃圾醫院黎

咪係 on9先信
9成9一早開左等藥到 然後個女人開左聲
開左聲就有藥到可以打
所以係個女人眼中就以為個抗生素係佢開

睇戲都知食肉菌真係好毒又致命

仁濟醫院

入仁濟醫病 無事都變有事

但連佢果時spo2 under 15L O2係幾多都唔知
Blood gas又唔知係點
都唔sure關唔關條o2事
不過唔度bp又真係

「或者過多陣唔使洗」

入到院都隔咗一日啦

其實肥到咁...houseman 都應該好難抽ABG 驗姐....

可能plan過做bedside debridement?
直頭plan EOT?
未影clinical photo?
Consult 緊ortho?
Clinical unstable 要搞咗ABC先？

咁肥又dyspneic 又tachy
估佢PE/ DVT好正路
留咗wound swab都只可以等culture result
Prophylactic Tazo都叫合理
200kg 落4.5g 係咪rft 嘅限制

仆街, 所以有時去D沙灘發覺腳板底界損左有傷口真係好撚劣, 唔知會唔會一個唔好彩要切左隻腳, 或者死撚埋

食肉菌係咁架wo

港女係垃圾洋腸既安全網

本身個病都3成死亡率
仲要spread得咁快
只可以話唔好彩

仁濟係垃圾
Btw個女人當自己讀醫 ？

搽啲紅藥水殺菌得唔得

真係好驚食肉菌， 我識個人中左招冇左一對腳已經算大命

200kg痴撚線。。。
佢既一半已經夠肥

真係飛來橫禍

見到200以磅 原來公斤

報紙寫較胖

所以我極少去游水+去沙灘
驚死

食肉菌減肥法，失敗左

唔係海水或海鮮先有呢d菌咩

海水海鮮生肉係大機會
但睇下其他食肉菌新聞
就知𠝹親整親都有機會中

好癲

多得一日一百五十個新移民
醫院根負擔好重
如果你有份支持保皇狗
你都有份令件事發生

老老實實，事後孔明呢味野……
講真，呢d cases 只能等report 先知誰是誰非

200Kg bmi過唔過50

食肉菌其實無處不在

望完200Kg，成幾個我

如果我係官既話成件事唔使審

肥到咁
點撚樣救呀

200kg
姐係平時已經唔注重健康

鬼佬好多肥人

200kg 肯定又心臟病又中過風又糖尿病啦

你200kg 本身九成有其他medication 個醫生唔敢搞咁多野都正常 仲要移動佢又要多幾個人

之前有個呀嬸去廁所畀洗濺到傷口都死左
真係好撚難防 唯有增強自己抵抗力

係
仲有小心d唔好整傷自己

唔洗睇戲 之前都幾單 呢隻痴撚線菌

200kg 加咁嘅病史，第一時間唔會推斷係食肉菌都正常呀

食肉菌仲惡過cancer

我老媽子之前隻手𠝹親成幾cm傷口仲徒手掂新鮮魚 果幾日嚇到我仆街

如果有糖尿
係咪已經直頭唔使搞

應該都有尿啦糖

我有fd個老母跌親 比污水掂到隻腳個傷口 好彩發現得早割左隻腳大部份既肉 唔洗成隻腳切。

本身人既皮膚都有金黃葡萄球菌
有機會引發壞死性筋膜炎 但都還好 有機會落去OT 到做debridement
最惡個隻菌先死得快 做唔切野

連登仔 個個都醫生黎

係死就死架啦
盡人事聽天命既遮

可能一開始無諗惡化得咁快
但咁突然 醫生又唔係神仙

有幾位巴打講野有文有路，你又唔好為屌而屌

如果未有blood cultures 就鳩開抗生素咁不如唔好開
病情惡化得咁快都冇人想，係佢唔好彩

其實d菌已經儲左2日
篇野話31號返工個陣已經有整到，2號半夜先入aed

high fever HR快 有傷口 有氣喘已經中哂septic shock啦，仲要係NF咁毒
講真呢d case整親即時入到院都要分秒必爭，抽血，照chest,book eot做debridement, urgent consult icu同surgeon,更何況隔左2日
開antibiotics係routine tx,但係又唔知肥佬有無allergy,有又要俾藥房screen,又唔知aed有無stock,無又要問藥房攞

佢仲要arrest埋要搓要tube,所有野都要withhold啦，邊個surgeon肯接一台搓緊既NF

要追究就只可以話點解咁耐唔帶肥佬睇醫生
醫生唔係神仙，唔係入得醫院就一定會行番出黎

揾麥美娟

香港人最鐘意有乜事就賴醫生

我都想講

我啱啱都諗左一陣到底so far我見過最大既bp cuff有幾大
結論係我諗醫院既bp cuff真係未必有可以比400磅既人用

其實死得咁快 要救都唔係救到幾多
rip

抵抗力差特別易中
佢自己又咁肥 好有機會有糖尿 更加易奶嘢

仁濟廢到唔廢

甲型鏈球菌菌 即係streptococcus pyogenrs 入到血係死得好快
唔計其到情況 即刻落antibiotics 都未必救到 仲要養左兩日

成日都收到specimens report都未出 patient 都走左

所以要怪就怪兩公婆甘遲先去醫院

利申 HA mibiolab

normal dose係4.5g
加大dosage條件要個renal頂得順
佢咁肥係phx可能已經唔support呢個條件，未有血報告睇LRFT邊個夠膽俾到咁盡

搵得民建聯就死不足惜啦

佢咁肥，增加救治困難，自己都有責任啦

想問下點解唔洗傷口?
因為唔知咩事所以唔夠膽洗?

銀紙最撚多菌，係街市轉手出黎，有傷口即奶野

洗傷口醫撚到唔駛切啦

冇睇到圖話照CT 自 一打

屌你去仁安呀嘛

又係嘅

之前唔係有單新聞係個女人去公廁啲水彈返上嚟
跟住都中左食肉菌死左？

"如果唔係漏左洗傷口我老公點會死呀，一定係你地整死佢啦 "

四個鐘可以死既
我幫你洗傷口都無用啦

其實兩日已經入晒血
果度只係源頭
但實際死因應該係sepsis 即係敗血
正式就等report
點解唔洗我答唔到你

不過我肯定洗左都唔會好得返

洗傷口只係你有大傷口 等好返時幫你保持乾淨 唔好感染
是一個復原過程
分開睇

哇 仲勁過喪屍病毒/飛段招死司憑血
輕輕介一下就咁死左,仲要毫無先兆
仲惡過愛滋病

藥廠指引無話可以用高過4.5g
如果用高過4.5g，到時佢老婆又屈醫生開錯劑量㗎喇

係wor,我睇左做4.5-6.8g添，自膠

原來食肉菌唔係海鮮、海水、鹹水先有

比其他野𠝹一𠝹都會中
以後返工咪要戴手套 你知d A4紙幾利下

海水果隻係 Vibrio vulnificus
兩隻都係俗稱食肉菌

WHAT ? 重約200公斤

咁呢個果隻，係咪無處不在
即使一張A4紙

坦白講呢個情況下度唔度BP已經冇咩所謂，眼前要處理嘅事情更加多，喺有限嘅時間同人手度做最多嘅嘢係最優先。
坦白講個病人咁大份，普通bp cuff 已經冇用， 咁不如處理咗AF, Tachycardia low SPO2 先

正常乾淨野唔會有 不過有傷口點都要處理下

佢咁嘅情況，真係即時先知佢係有食肉菌，坦白講都未必救得切。明白事主覺得好難捱係正常。
如果早啲發現，其實都仲會好啲，佢呢個情況入到去其實可以做嘅嘢本身都唔多。

屌你你個user name係咪d咩antibiotic支那名黎

篇野話要tube姐係resp arrest左啦，bp俾你量到都唔會量到好多個，之後都會cardiac arrest埋
咁肥分分鐘lucas都用唔到要手搓

香港邊會預有人400磅
美國週街都癡肥就話啫

有，用量thigh既cuff黎量係ok,但唔係個個ward都有

佢咁嘅磅數，有DM底真係一啲都唔出奇，咁renal function 都唔知點，所以其實保守小小係好正常

thigh係幾時用
patient冇咗隻手嗰陣

受教

屌係
Dexamethasone
有次手痕查吓中文譯名，見到個中文名幾搞笑所以就改咗

有時d patient有av fistula /picc隻手唔量得果陣用
據我所見 經驗淺

你個情況都ok,或者做完mastectomy(切乳房手術）
有d情況好似係要左右腳量做comparison,唔記得咩indication

以後𠝹親一定要消毒

又洋腸，又一港女甘願受精生混血b

岩岩查左guideline,度ABI都要用埋腳個BP,rule out atherosclerosis

其實𠝹到消毒係最基本常識
雖然唔可以完全預防到
但都一定要做

200kg 係嚴重痴肥， 點會係較胖

比昆蟲咬都感染

香港人口密度太高
又多左蝗蟲 公共衛生差左
有傷口真係要小心d
手有傷口消完毒都要痴膠布
預防勝於治療

食肉菌一中咗，次次都幾個鐘就死人

係咪lower limb ischemia

可以係elective intubation maintain airway 嘅
雖然cardiac arrest 先嘅可能性都有

Lm學野

ll ischemia好似做usg照dvt常見d wor

佢真係太肥 好易好多病

大家要輕返少少

嗰個本身仲要有糖尿病
真係好難搞

你咁撚叻就話比醫生聽開咩dose 囉 on9
又係公我贏字你輸

個女人真係當咗自己係醫生
佢SOB 又話好似suffocation咁
我係醫生第一時間梗係ensure佢airway safety同breathing先啦
佢個人醒嘅 冇swelling症狀 airway冇collapse咪唔洗tube咯
人地都俾埋full rate O2啦
係咁judge人地有冇同佢洗傷口
食肉菌入咗血洗完都冇意思

人地都已經俾埋board spectrum嘅antibiotic
又抽血種菌 又怕你PE照埋chest CT
係差個bp睇啱唔啱spesis shock嘅symptom姐
（不過bp高低都未必確定係sepsis 血種菌先係最啱）
要做嘅嘢都做齊曬 係佢自己都接受唔到姐

我諗嘅同你一樣

corticosteroid來㗎

入院咁快死

本身痴肥又有心臟病

即係病人身體本身都差，再加上隻菌好惡

比你直入ICU再搵骨科斬埋腳都係會死

真係唔好講咩洗唔洗傷口呢啲小問題

外人永遠睇既係表面野 用佢已有既知識既諗
將自己責任推卸崗去/轉而為仇恨他人等自己好過

我邊有屌
你都唔好為屌為屌而屌 而屌為屌而屌

話說阿爺係街市被手推車撞到腳 流少少血 返屋企出現紅腫 送去醫院無耐就去左

呢隻細菌好惡 街市都係高危地方

2016年8月1日早上，陳女士見到44歲德籍丈夫Altbauer的左手中指上有一個長約一厘米的傷口，在啤酒廠工作的丈夫是在前一天工作時被儀器弄傷，腹部亦有另一個傷口出現紅腫。陳女士當晚留意到丈夫的傷口周圍已發黑，亦有發高燒至攝氏39.6度、氣促、腹瀉等病徵，遂召救護車，於翌日凌晨12時半到仁濟醫院急症室。

邊間本地啤酒廠？

係啦，唔關你介親事，一定又醫療失誤丫ma！

延誤求醫瀨得邊個

craft beer 算唔算

連登原來有咁多醫護人員上

有傷口都要好好保護

笑撚左

中左招一般人係咪好難及早發現

細菌感染有時係無得避，但通常本身長期病患/免疫力差先容易出事

好老實 神醫咩一睇知你咩病
睇過醫神都知 左驗右驗 驗完又要斷症
唔知咩病 四粒鐘快左d rip

食肉菌 破傷風
損即刻消毒有冇用，定入血點都死？

原來連登咁多醫護

有冇方法可以防止或者減少食肉菌侵蝕?

食肉菌真係好恐怖

好似係抵抗力弱,例如長期病患者或老人家先易中
其實每人大把人接觸海水啦

事主係邊個牌子做

到到呢個程度菌都入晒血啦 重洗傷口黎托

好似有疫苗打
之前炒車入e院好似有打過

4-g piperacillin intermittent dose (administered every 6 and 8 h) for obese/nonobese critically ill patients with low to moderate measured CLCRs appears to be appropriate for targeting pathogens with MICs of ≤8 mg/liter, such as E. coli. However, in patients with higher measured CLCRs or when pathogens with higher MICs (≥16 mg/liter), such as P. aeruginosa, are suspected, the piperacillin dose is best given more frequently (every 4 h) to achieve PK/PD targets

唔係話肥一定要要加dose
要睇每隻藥pharmacokinetic
跟total body weight / lean body weight / ideal body weight
Critically ill 佢好可能已經AKI
q6/8 dose interval 未必錯

話時話香港真心少manage200kg 以上嘅病人

先唔理女事主提出疑點合唔合理
醫院官式回答hea9佢死因庭又未開就抵屌

如果肥佬本身renal差俾q4dose antibiotics又會俾人話送佢一程
根本ha份guideline未必有set到咁重既人點俾藥，renal dose又係點

你果D係破傷風針呀

2樣野唔同
破傷風係clostridium tetani
食肉菌通常係e.coli,s.aureus個d,但係都有clostidium group

打齊3支破傷風針可以保護你唔受個隻菌傳染十年，唔代表你入左聖人mode百毒不侵十年

個MO算係咁
一嚟就已經tazosin
Book埋CT thorax
唔知book 咗OT 未
差得太快有乜辦法

可能係想張冇叫佢早d去醫院既罪惡感洗清少少 係人地錯自己咪冇錯
根本200kg 都幾肯定有其他病
少少傷口都應該搵專業人仕睇睇

食肉菌係𠝹親果下一中就死架咩?
𠝹親點解唔嗱嗱聲去消毒呢, 又唔係唔知自己𠝹到

有濕疹啲人咪好易中 成身皮膚都係傷口，又要抵抗力弱

睇佢老公做咩位，做生產線嘅話，我勸大家唔好再飲個隻beer

其實而家偶唔偶然就聽到有食肉菌感染, 我印象細個時好似好少聽到
去沙灘游水整損手腳都冇乜聽過話會中招

成日手損腳損, 點樣預防 ?

食肉菌唔係海水環境先有咩？
啤酒廠返工整親都受感染？

洗傷口 護理
有傷口後發燒馬上求醫

其實去到醫院死得咁快 應該都入曬血敗血症
就算即刻落抗生素 切埋傷口附近既肢體 都難救得返

其實大家要屌係屌政府 年年減醫療費用

隻菌本身毒 個男人本身肥 再加上au左菌幾日
基本都難搞架喇

食肉菌可以點防？ 有時撞傷見到個傷口又紅又腫都會驚

洗傷口 消毒 如果發燒要即刻睇醫生

洗傷口
有發燒即睇

去海邊 石灘 掂海鮮小心d
其實好難防

睇吓點中法
美國之前有個女人食有食肉菌既生蠔落肚之後中左招，但係冇即刻死。佢比隻菌侵食左佢d內臟，痛苦左幾個月至死！
幾個鐘/幾日就死其實真係算死得痛快！

胃酸都殺唔死？ 定係佢胃有傷口先感染到？

有傷口唔即洗又真係離譜d 其實有見識過香港醫院既醫護都知根本唔緊張d病人，當然工作量都係其中一個原因

有心你就睇下上面講咩先啦
佢係有傷口，但係同時都有其他更治命既問題要解決

你而家馬後炮緊係講咩都得啦
傷口洗得好掂，但係病人死左有咩意思？

即係冇做足囉 發黑都唔去搞

簡單到咁就中招

咁洗完傷口係咪叫做足哂？
根本個重點就唔係洗傷口，d菌入哂血你洗個表面做咩？
個condition已經差到接近死得
好明顯個priority就係救完你先搞你個傷口啦下ma
仲有佢個傷口係要靠切先搞得掂，唔係求其洗下表面就收工
一陣洗完都照死咪又會好似你呢d人出黎講“點解唔切？”

只要有傷口接到到d有食肉菌既媒介已經可以中招
個女人有痔瘡而d廁所水又有個d菌既話就可以

係，肉眼睇唔到傷口一樣可以中招
食肉菌最恐怖係惡化得好快

隨身袋住消毒藥水同防水膠布先

雖然咁講好撚衰
但以呢位肥佬既健康情況黎講 就算今次無事
都未必有10年命

食肉菌殺人？一名41歲有長期病患的男子感染食肉菌，雖已緊急進行雙腿截肢手術，因併發敗血性休克及多重器官衰竭死亡

食肉菌感染要截肢，而唔係洗傷口

即係你中左子彈唔係貼塊膠布就得

洋垃圾港女抵撚死

你又假設人地會講乜乜乜 咁程序上係要做你唔做足咪有問題 所以香港地做野咪咁得過且過 反正都乜乜乜 做唔做咪一樣

仲有一開頭你又知佢係食肉菌？ 傷者有明顯傷口唔去洗係正確？ ok

個重點唔係洗傷口解決唔到食肉菌問題 假設今次件事係洗完傷口唔會死你又點睇
你純粹針對結果黎講 其實佢係食肉菌洗完咪一樣死黎諗野咪有問題

洗傷口無你諗到咁有用 佢只係降低傷口表面既病原體數量，表面都唔會抺得哂，莫講話入埋身果啲。

agger

認真答你
即係咁 如果個CASE真係咁緊急 將會有好多急野要做 例如掃描等等
你仲會唔會走去同佢洗傷口先？
洗傷口理論上係要無菌下洗 所以你要洗傷口既話好多野都做唔到 唔係好似係條街咁 求其洗下就繼續行得
所以如果當時預計到好多急野需要做 評估過風險決定唔洗住係唔出奇

有發燒已經開始差，惦過海水海產，傷口12個鐘左右開始不尋常咁劇痛同埋紅腫，傷口係四肢位置影響埋活動能力就應該去睇。無事買個安心都好。潛伏期12-24 個鐘，真係有料到等到24 個鐘唔死都可能切

所以我講既係呢件事上確實唔係致命點 但係一個需要反省同改善既位 4個鐘都冇人去做簡單處理係咪正確 有d野說不清 留返佢地醫院去諗

混血兒，一出世就高人一等

係我既角度係唔應該放任個傷口唔處理 個醫生都要諗一樣野 個病徵咁樣會唔會係傷口感染而要去做處理

唔止洗既 仲要包裹 減低感染風險 如果真係乜都冇做就要反省係咪正確囉

We are all carrying it

食肉菌係統稱，類似係啲菌偏向攻擊健康既組織鮮肉。呢啲傷口你上網睇其實好易分，要知咩菌就要種菌，上面巴打講得好詳細。大面積紅腫唔代表有相同面積既開放性傷口，咁講普通洗傷口只係抺到塊皮，到喉唔到肉。所以好多巴打都有講要入手術室由醫生做清創。但事實係佢咁既情況，咁唔穩定，可能會死係去手術室果條路

德籍丈夫Altbauer
點解唔去私家診所

包正常aed 做左，唔會由得傷口任佢磨黎磨去。不過你啲口吻咁似膠層 大件既野唔重視，咬住啲細位唔放

其實你點解會覺得唔洗傷口=乜都唔做？入左院4個鐘好長時間咩？
個case岩岩先做完cpr tube左救番起周身都係醫療器材，但係仲有好多野要搞要安排
洗傷口唔會救到佢，stable左佢安排佢入ot 切肉先係最佳做法

你話洗個傷口係咪好難？唔係
但係咪最top priority既野？絕對唔係，大把野急過呢樣

病人家屬最鍾意執著啲肉眼睇到嘅'問題'

難聽啲講，佢唔係咁肥嘅可能唔洗死
不嬲亞洲人都唔buy話人fat shame
肥係自己最大責任

冇話咬唔咬 佢既質疑唔可以話有問題 當時情況你同我都唔知 所以都係留返醫院好諗 但情況許可下確實係應做

情況許可下
你自己都識講

我地都係從字面上去了解 講護士講得閒先洗即係佢地認同係要洗

前面大把人講咗其他嘢更加重要

所以咪又結果論 如果話洗左幫助佢既情況(唔係講今次) 咁洗傷口係咪重要 即係小事做足咪唔會有位比人入 同埋唔好輕視小事

唔係講今次咁你喺度講乜廢話

今次洗傷口唔影響病情 但如果係呢 咁咪比人有位入

如果如果
如果佢呀媽冇生佢出嚟唔會有呢單嘢添

點解你會認為胃酸可以殺菌

體重確係重點。如果佢係100kg 救番可能性會較大

你要咁諗真係冇得講 要講既講完

只強調行動本身僅具有工具性價值 忽略了行動本身也可能有其內在價值

香港醫生十年都唔知會唔會遇到一個四百磅病人

屌，咪又係班膠層講個d lor
樣樣做齊咪無機會俾位人入lor
拿，你咁講絕對無問題既，大前題係要有好多人俾你用lor,膠層咪就係想用最少資源做最多野lor

人手？sorry無
資源？sorry都無
日常工作？做！做足120%！唔做足就俾人話點解小事都唔做？小事要幾用幾多時間？百鳩幾樣小事都係用好少時間炸ma!咁都唔做？

咁撚肥 是但啦
早死早著

醫護人員搵一日案章工作會點？

按

幫佢洗傷口可唔可行咪要留返比醫院自己諗 如果當時有人或情況許可 佢唔去做咪有問題
所以要講都講晒 唔再討論呢樣野 從報道上睇 護士認同係要洗而冇洗到 針對現在資料黎睇咪好似有問題

你同我都唔了解實際環境

所有討論都係基於現有資料 唔洗去諗係咪插緊喉或者做緊急救而做唔到洗傷口

醫院冇做錯咪等佢回應質疑 到時佢咪冇聲出

病人當時發高燒，心律不正，呼吸急促
正常係咪應該先行處理左呢啲最急切既野先呢？

就好似你走火警都要先顧你人身安全
如果你仲掛住執拾行李
到時燒死左，又算唔算唔識分緩急先後

第二，當時係凌晨時間，成個病房得兩個護士，照顧緊起碼四十個病人
除左要處理呢個非常危急有生命危險既病人，仲有其他病人要照顧

洗傷口要人手亦都要時間，但對病人呢刻情況毫無幫助，點解仲堅持要做？

唔可行
無人
情況唔許可

唔信既等死因庭審訊

無可能，香港既護士係所有行業中其中一個最唔團結既行業之一
仲有會有一班友走出黎話無道德

為咗食洋腸, 440磅都照要

其實你係咪中年做緊管理層果啲位？你啲思路真係好似膠層，任得前線點用腦汁去諗點救人，另一邊廂既你竟然spin 去呢啲位。無話你講野唔岩既，只不過到大家真係按章工作既時候你咪無位入，而病人咪莫名奇妙咁死左囉 懶係中立持平，實則人地 講咩都死咬住無洗傷口，今次下次點點點。

咩都醫得好？

胃酸的確有殺菌作用，但又唔會乜菌都殺得清，否則就唔會有腸胃炎呢回事啦

佢講既野真係唔可以話錯
但係practical少少既人都知道咁係唔可行
佢地坐住左個腦諗野就緊係乜都得啦
無爆獲咪唔出聲lor,爆左咪了d野出黎屌lor
你估肥佬救番生個港女會屌人無洗傷口咩？

佢2m 高就50
當佢1.8m高, bmi 61

痴撚線

醫生點會因家屬要求先開抗生素呀

喂你真係傻閪黎架喎...

肯定係啦
洗左傷口sepsis就會消失架啦
tachypnoeic/tachycardic/wob/aloc全部同我死埋一二邊
比我用3個字洗左傷口先

DABC : Dressing > airway > breathing > circulation
連登醫生你估流㗎？

Tube緊個陣 借借 比我洗傷口先

好心d人明知咁急就去私院啦
自己無責任既

咁都未壓死個女人

死者呢個樣入私院都未坐低人地第一時間call白車趕你去公院

咁能肥救番都晒醫藥費啦

多謝分享，我又真係唔知原來胃酸有殺菌作用！

點解次次都有人咁講?

主要原因都係醫院唔夠醫護人員，根本問題

一睇就知你係layman

可能呢條友覺得洗兩下傷口就會好
係咁得嘅話點解中呢隻菌唔死都要截肢

人地透唔到氣啊 你仲同人洗傷口？
屌你老味你都on99九唔搭八嘅

你自己都話自己說不清啦

我同你講 無論世界各地任何醫院 第一要素一定係protect ABC先 即係airway breathing同circulation，保證呢三樣之後再diagnose

醫院唔係話邊樣簡單就做左先 係邊樣重要行先

洗傷口對佢個prognosis冇大影響
佢要死要截肢嘅 唔係靠洗一個傷口可以阻止到

如果你唔識嘅 可以自己google下咩叫創傷弧菌同食肉菌 唔好係度死雞撐飯蓋

屌你老母 都話每個人入院都有唔止一個problem
佢有傷口感染 心跳快 透唔到氣
你覺得應該解決邊個先？你講啊
係咪洗傷口啊layman？

你係咪睇唔明中文啊
洗咗 係幫助唔到佢改善情況㗎

唔好話如果如果
醫護行業係evidence based㗎
如果你覺得有幫助嘅話
唔該你show reference to me
一味做假設性猜測係冇意思

出面咁多research話呢隻菌咁惡 死亡率咁高
你可以自己搵下

做乜仲有人講緊 why not all 咪一步一步做 情況許可做晒緊急既咪再做 佢應該係上左房 唔再回應 大家都唔了解 討論姐 relax

基於現有資料
我覺得你有必要諗插喉同急救嘅重要性

單獨分離一個因素佢睇成件事 叫做離地

屌你柒小陣啦
好撚煩 完全唔知救人既實際環境係度尻up
睇野永遠睇表面既撚樣
我中左槍係咪洗下傷口就救到佢呀？
而家個情況就同中槍情況一撚樣呀
咩撚野一步一步
屌你老母人地上ward唔夠三個鐘都arrest啦 仲洗傷口
Layman真係無得救

情況惡化已經係後面既事 點解要將洗傷口一齊講

笑死 DABC

所以我話唔洗再講 不在場我都冇興趣深究 完

哇 原來layman連新聞都唔識睇
人地一去AED就已經係發燒 氣促 心跳快

條友弱智 溝通唔到架

柒咗要潛水啊？

食飯 唔洗咁上心 討論不必執著 輕鬆d 不在場既野 每分每秒進行到邊到大家都未必清楚 我一開頭思量得唔夠 都係個句 情況許可咪做 真係做唔到醫院咪回應家屬質疑

連登有時d討論同回應太aggressive

咁既樣去私院做乜，私院睇都唔會睇幫你999
有咩事私院上身，佢一定唔會做